Volkswagen傳分拆旗下保時捷上市

〔財經頻道／綜合報導〕德國福斯集團（Volkswagen Group）傳出正在考慮，要讓旗下豪華品牌Volkswagen（Porsche）獨立上市，以提高該品牌的估值，並藉此帶來大量現金。知情人士稱，儘管現在還沒有做出任何決定，但最快可能明年就會公開上市。

《彭博》報導，知情人士透露，福斯集團正在與顧問討論，研究分拆保時捷或將其IPO的益處。知情人士還稱，福斯集團可以把保時捷IPO的收益，拿來收購或是投資技術。

.....

原本係Porsche收購VW 不過VW同德國政府使橫手阻止 搞到Porsche margin call差啲破埋產 搞到VW有平貨汁

Gme

Porsche家族先係最大贏家

支那乜鳩垃圾都上市

反而歐洲啲名廠就無

咩世界

就算Porsche AG 賣咗比VW，Porsche控股公司仲係揸著VW，間接持有緊Porsche AG

名嚟啫
VW集團過半投票權喺Porsche SE手上

上市可能想要錢去玩F1

當初政府逼波子賤賣VW比沽空機構
如果唔係邊會財困食唔起VW

含遲一架車都未有
已經市值5000億

一堆蝕撚緊錢既企業都可以上市

痴撚線架港股 好快畀支那搞到一身蟻

標誌性車股已完

不過都係無左間公司

人地真係做實業
大陸阿豬阿狗都上市呃錢，呃完就潛水

戰後油水最高即兩間德國公司WFC. Bayer 賺到Hihi

VK 45.01 (P) known as Tiger (P) or Porsche Tiger